# あとがき

再び部長のNakayaです。  
部誌「D言語」を手にとっていただきありがとうございます。
無事に部誌が完成しほっとしております。
今回からの部誌はLaTeXやGitLabを用いて開発しようとなったのですが、
部員にword禁止ルールをブーイングされたり、後輩にGitを教えるのに一苦労しながら、なんとか完成まで漕ぎつけることができました。
部誌編集一番の功労者であるhenaさん、寄稿や編集をしてくれた部員達に感謝です。
機械学習からにじさんじまで、ユニークな記事に溢れたそんな今年の「D言語」ですが、楽しんでいただけたでしょうか？
少しでも楽しんでいただけたら幸いです。

## 電算部について

こんどは電算部について話そうと思います。  
群馬高専電算部は校内LT会の群馬高専IT勉強会の運営などしています。
でも普段はのんびりボドゲしたり、たわいもない会話を楽しんだりとのんびり活動しています。
のんびり活動しすぎるあまり、今年の文発は制作物を持っていくことができませんでしたけれど……。  
のんびりが特徴の電算部ではありますが、方向転換してプロコンなど大会に積極的に出て行こう、という話にまとまりました。
今年1年を準備期間として今は部員の技術力の底上げを頑張っています。
来年移行の高専プロコンで、またはどこかのプロコンでみなさんと会えることを部員共々楽しみにしています。
